避答高官、家人是否英藉

節錄

避答高官、家人是否英藉

■林鄭避答其家人是否持有英籍。

【本報訊】特首林鄭月娥表示，回歸前中英政府對BNO問題曾有共識，若有一方單方面處理「有偏頗」，另一方採取行動理所當然，但未正面回應現時政府對公務員是否持BNO或外國國籍的問題，就連其家人是否仍有英國國籍也沒有再交代。

相關新聞：「港配合京反制BNO」

常秘首長多擁居英權

身兼行會成員的新民黨葉劉淑儀早前提出嚴格執行《中國國籍法》，使持有外國國籍的港人自動失去特區護照權利、香港居留權和投票權後，網媒「眾新聞」昨引述資深政務官的說法指，不少現為常任秘書長或部門首長的高級政務官，都是80至90年代加入政府，相信他們透過港英年代計劃獲得居英權，惟向所有常秘和部門首長查詢後，當局僅表示除《基本法》第101條規定的例外情況，《基本法》並無對公務員的國籍或所持有的護照訂明要求。

1980年加入政府的林鄭月娥，。。。。。。。。